當發現好多學生有情緒問題，政府竟然係推一校兩社工，而唔係增加輔導員

【明報專訊】本港學童精神健康問題近年引起社會關注，據了解，下周三公布的新一年度《財政預算案》將增撥逾3億元，於今年9月在全港公營中學推行「一校兩社工」，增加人手跟進學生個案；亦有向學生「派糖」的一次過措施。消息稱，今年會續推為2020年中學文憑試（DSE）學校考生代繳考試費，以及向合資格的基層學生每人派發2000元。

乜中學社工有用咖咩

社工個課程根本接觸唔到幾多輔導

咪同唔夠醫生護士,政府叫人拍片打氣一鳩樣囉......

筆錢用黎請心理學家唔好咩

專搵啲衰十一個案去報警

每個學生派500蚊比佢地放學打機仲好啦

會變左俾家長買練習

屌，國定打機日，每月最後一個禮拜五，全港機鋪唔捉校服，免費任打，由政府找數

每個學生派500個打機代幣大細同磁通量同一蚊一樣，淨係面頭個圖案唔同，寫住「香港政府資助學生娛樂專用」

惡過身體檢查放學直接校巴載去機鋪，唔打都要睇人打

家下機鋪得返賭錢機，打乜撚

有工返佢地咪唔搞事

已變膠post

Pish

因為輔導員唔係制度入面
政府唔想搞咁多野 唔做唔錯

社工就multi tasking 心理學家/輔導員就做返輔導，都唔明點解香港乜都要俾哂社工搞 最後就社工工作量好高，輔導就乞食

因為政府唔想幫輔導員做認識 而 而家既得利益者 議員 當然對 輔導員有阻撓 所以無人幫

其實cp同ep既專業都唔係輔導
依d科既共通點係要好多經驗儲
係有心學既，社工同心理學家既輔導能力係唔會有咩分別

但當然心理學家既專長係心理治療同心理評估，前者唔係個個社工做到，後者就社工唔會做到

不過最終都係要經驗
有時心理學家幫到既社工幫唔到
但都有時係社工做到心理學家做唔到

唔好以為真係可以取代先得架

所以更應該令兩邊嘅專業都有得發展

根本就係個環境有問題，根本加社工定輔導員都係治標不治本

不過你講得岩
輔導員係非常可憐
一般人都唔會覺得心理學家可以完全代替社工
但會覺得輔導員可以比依兩個職業完全取代

仲要乜水都可以叫自己做輔導員 呢下真係慘（雖然何君堯之前咁都係無事 ）